689坦言讓Uber合法化 勢影響持的士牌市民

【星島日報報道】特首梁振英和創新及科技局局展楊偉雄出席青協M21網台節目，與年輕創科企業家談創新及科技發展。被問到政府何時會讓本地法制跟「Airbnb」及「Uber」等創新企業接軌，梁振英表示改變制度要顧及社會整體利益，認為讓Uber合法化的話，將影響花費數百萬才購得一個的士牌的市民。

談到河套區科技園發展，梁振英又強調香港的法制有獨特優勢，新界東北發展預計7年後入伙，屆時年輕人往河套區上班將十分方便。

有年輕創科企業家憂慮科技券資助被大型創科企業壟斷，楊偉雄回應指政府批出科技券的寬鬆程度，跟世界各地比較已屬「數一數二鬆」。

梁振英在節目中多次強調目前社會未有合適氛圍推動創新科技發展，是「兩頭熱中間冷」，政府和創科公司努力推動，但一般企業興趣不大。他寄語年輕人要有恆心，因創業必須經過「跌跌碰碰」的過程。

另外，梁振英在節目開場時發言指，創新及科技對香港的重要性，不僅只是一個新產業，它還能幫助傳統產業，如金融、貿易等競爭力變得更強；同時也可令市民的生活更舒適、更安全和更便捷。因此，當局在過去數年下了很大決心去推動創新及科技，包括成立創新及科技局。

梁振英指出，自從創新及科技局成立後，創新及科技的氛圍已出來。他過去數年出訪，大多數都是因為創新及科技出訪，無論是去瑞典、以色列、美國或法國，都是為去取經，看看人家的創新及科技怎樣做。

他續指，出訪另外是建立聯繫，吸引外面先進的、國際級的創新及科技研究單位來香港，至今成功的有瑞典卡羅琳醫學院，它每年負責評審諾貝爾醫學獎；還有MIT（Massachusetts Institute of Technology），他去美國的MIT和哈佛，去法國的圖盧茲和巴黎，還請了每次大約20個香港大學生和他一起出去，說明政府對創新及科技的重視。

幾百萬一個的士牌，緊係唔可以俾Uber合法化啦

無人當面問佢HKTV

的士狗

估唔到最後會做番件好事

而家d uber司機同的士狗一樣咁撚衰

因為的士狗轉左揸UBER

呢樣真

成功搞臭對手

留名睇政府用黑社會搞人酒吧嘅技倆去搞uber

外國d uber質素高好多

的士狗死全家

譚蕙珠？

俾著我係的士狗都轉啦
租的士貴撚到

呢個社會已經淪落到官員自爆官商勾結都冇問題

究竟引入競爭重要啲 定保障既得利益者重要啲

你話佢走灰色地帶都算 但話要保住的士牌

個標題

689又心水幾清
只會影響的士牌 唔會影響的士佬
的士佬仲可以租平啲 再唔係轉去揸Uber

講到明官商勾結

呢d 野 心照啦

影響到好多市民，例如譚惠珠